const rusPitanjaLvl1 = [
    {
        question: "Растения - источник пищи для человека и животных.",
        answers: {
            a: "верно",
            b: "не верно"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Из какой части растения развиваются семена?",
        answers: {
            a: "листья",
            b: "корни",
            c: "стебли",
            d: "цветы"
        },
        correctAnswer: "d"
    },
    {
        question: "Какая часть растения играет важную роль в его рационе?",
        answers: {
            a: "семена",
            b: "корни",
            c: "цветы"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Стебель в основном расположен ________ почвой.",
        answers: {
            a: "над",
            b: "под"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Как называются деревья, листья которых зимой остаются зелеными и не опадают?",
        answers: {
            a: "лиственные деревья",
            b: "вечнозеленые деревья"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Как называются древесные растения, у которых листья полностью опадают зимой и снова развиваются весной?",
        answers: {
            a: "лиственные деревья",
            b: "вечнозеленые деревья"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Как называются женские репродуктивные органы?",
        answers: {
            a: "тычинки",
            b: "пестик"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Как называются мужские репродуктивные органы?",
        answers: {
            a: "тычинки",
            b: "пестик"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Цветы, у которых есть только тычинки или только пестик, ________, а цветы, у которых есть и тычинки, и пестик, называются _______.",
        answers: {
            a: "однополые и двуполые",
            b: "двуполые и однополые"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Корень какого растения используется для лечения переломов костей и повреждения тканей?",
        answers: {
            a: "медуницы",
            b: "мальвы",
            c: "окопника"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Из-за своих исключительных целебных свойств, в растение, как говорят в народе, гром не грянет?",
        answers: {
            a: "ромашку",
            b: "крапиву",
            c: "полынь"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Вычеркни лишнее – растение, которое не используется при заболеваниях респираторных органов:",
        answers: {
            a: "первоцвет обыкновенный",
            b: "боквица",
            c: "календула",
            d: "плющ"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Лист какого растения используют для заживления ран на теле?",
        answers: {
            a: "шалфей",
            b: "мелисса",
            c: "тысячелистник"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Про цветок какого растения в народе говорят, что он летом собирает лучи солнца, чтобы подарить их людям в пасмурные месяцы?",
        answers: {
            a: "зверобой",
            b: "золотарник",
            c: "дрок"
        },
        correctAnswer: "a"
    }
];

export default rusPitanjaLvl1